司法人員遭電話騷擾及恐嚇 兩名男子被捕 警將交代案情

司法人員遭恐嚇，兩名男子被捕。據了解，有人用電話騷擾司法人員，又在社交媒體出言恐嚇，兩名男子涉嫌干犯「電話、訊息或電報相關的罪行」及「煽惑他人傷人或對他人身體加以嚴重傷害」。警方將於今日（6日）下午1時交代案情，屆時《香港01》會進行直播。

無用太空？

自己部機，你換卡都冇用，有IMEI

出去鴨記買部垃圾電話

之前何官俾人寫大字拉到未

係咪呢單？

「炸死你老婆仔女」 國安法官蘇惠德收恐嚇 事發前拒黎智英保釋 律政司籲停攻擊司法制度

推到法官仆街

冇人理

證明唔駛實名登記都咬到人

一係用卡打但冇換自己電話
一係換咗卡換埋電話，但打完冇拆電
一係買卡嗰陣比cctv影到（可能性好低）

吓 我睇唔到喎

恐嚇何俊堯拉咗未？
定係噴字唔犯法？

標題唔夠吸引，冇人關注

17歲及61歲，將軍澳丶屯門

買完卡同電話等一個月已經咩cctv 都刪除啦

係呢單

何俊堯俾人刑事恐嚇
四個兇徒坐部白色凌志私家車

呢單係咪世紀懸案
黑警一定查唔出

慈禧就係咁默許義和團打殺敵人

可唔可以做野之前了解下點樣先唔比人查到？前年報假案空投果班到而家都拉唔到，證明係人問題，唔係方法有問題

太空機+太空卡呀屌

網絡安全及科技罪案調查科科技罪案組譚威信警司表示，自2019年中起，警方發現有人利用不同網上社交平台，惡意發佈對他人及司法人員的仇恨言論，以鼓吹暴力、滋擾及煽動其他人犯法。較早前，警方亦發現有不法分子以司法人員為目標，在網上發佈鼓吹暴力、煽惑他人以不法手段恐嚇及騷擾司法人員的言論，更向司法人員進行滋擾以施加壓力。

警方經深入調查後，鎖定2名涉案男子， 昨（5日）上午採取拘捕行動。警方到將軍澳及屯門住宅單位拘捕兩名17及61歲男子，他們涉嫌利用電話滋擾司法人員以及在社交平台發布要脅或恐嚇司法人員的言論，干預「電話、訊息或電報相關的罪行」及「煽惑他人傷人或對他人身體加以嚴重傷害」。行動中，警警員檢走2部電話作證物。譚威信警司表示，案件仍在調查中，不排除會有更多人被捕。

譚威信警司提到，2名被捕人士同時亦可能違反高等法院於2019年10月及2020年11月頒布的兩項臨時禁制令，分別為禁止「互聯網的平台或媒介上促進，鼓勵和煽動使用或威脅使用暴力」以及「針對司法人員及其家屬被起底及滋擾」。此兩項臨時禁制令仍然生效，違反禁制令的人士，有機會干犯《藐視法庭》罪。

譚警司續指，警方非常尊重市民言論自由權利，惟自由與權利並不是絕對，當法律賦予權利的同時，亦有相關責任需承擔。法制是不應該受任何事件干涉，司法人員以無懼無偏的精神，維護法治。當有不法分子意圖向秉行公義的司法人員施加壓力或作出不當影響、煽動他人針對司法人員作出滋擾及非法行為，警方一定竭盡全力維護法紀，將犯人繩之於法。

根據《刑事訴訟程序條例》（第221章）第89條，任何人協助、教唆、慫使或促致另一人干犯任何罪行，即屬同一罪行有罪。而「煽惑他人傷人或對他人身體加以嚴重傷害」，可被判監3年；對他人作出電話滋擾，有機會干犯《簡易程序治罪條例》 第20條 "與電話、訊息或電報相關的罪行"，最高刑罰可被判監禁2個月。

連登

推